<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: Experiment | Opinionated Chipmunk]]></title>
  <link href="http://blog.jurgen.org.ua/blog/categories/experiment/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://blog.jurgen.org.ua/"/>
  <updated>2015-01-24T15:01:56+02:00</updated>
  <id>http://blog.jurgen.org.ua/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Yury Lytvynenko]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Disconnect.]]></title>
    <link href="http://blog.jurgen.org.ua/blog/2015/01/23/disconnect/"/>
    <updated>2015-01-23T19:41:05+02:00</updated>
    <id>http://blog.jurgen.org.ua/blog/2015/01/23/disconnect</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="/images/posts/disconnect_1.jpg"></p>

<p>Это мой основной телефон уже 4 дня. Провожу бесчеловечный эксперимент над собой.</p>

<!-- More -->


<p></p>

<h2>Зачем?</h2>

<p>Чуть свободная минута – в телефон, потреблять информацию. Причем полезного в той информации - чуть. Новости, аналитика, развлекушки. Одно и то же, по кругу.</p>

<p>Происходит перенасыщение инфой. Когда вечером появляется время почитать что-то полезное, мозг уже не способен воспринимать новое. Он объелся до практически коматозного состояния.</p>

<p>Смарт начал заменять мозг.
Последней каплей стало, когда я вышел утром с сигаретой и кофе на балкон настроиться и продумать рабочий день. Очнулся где-то в глубинах фейсбука.</p>

<p>Я пробовал дисциплинировать себя: просто не лезть в карман за смартом при малейшей возможности. Получается плохо - дух слаб :) Да и усилий приходится прилагать немало. Очень похоже на зависимость.</p>

<p>Так что я решил обмануть себя - убрать возможность занырнуть. Глубина-глубина, я не твой… Смарт теперь живет либо на рабочем столе, где искушение невелико, т.к. есть ноут; либо в рюкзаке, где я про него забываю.
А в тот момент, когда во мне включается наркоман (в курилке, например), ему нечем закинуться: в этой звонилке даже игр нет.</p>

<h2>So far so good</h2>

<p>Из первых впечатлений:</p>

<ul>
<li>Стал больше думать и размышлять - заняться-то все равно нечем ;)</li>
<li>Окружающий мир стал как-то реальнее, что-ли</li>
<li>Странное чувство удовлетворения от олдскульности аппарата:

<ul>
<li>Нажать кнопку несколько раз чтобы добраться до нужной буквы при наборе текста</li>
<li>(Раз)блокирование долгим нажатием звездочки</li>
<li>Беззвучный режим долгим нажатием решетки</li>
</ul>
</li>
<li>Он маленький! Страшно непривычно, но и удобно</li>
<li>Из неожиданного: в смарте появился нормальный 3g - в нагрузку к звонилке выдали стартовый пакет оО</li>
</ul>


<p><img class="left" src="/images/posts/disconnect_2.jpg" width="320"></p>

<ul>
<li>И наконец, батарея. Батарея, батарея, батарея! Она 3 (!!!) дня держалась на одном уровне. Потом на единичку отступила.</li>
</ul>


<p>При этом я периодически напоминаю себе героя Белого безмолвия Джека Лондона: у него была навязчивая идея, что последний патрон в ружье все-таки есть. И он поминутно проверял его.
Так и я постоянно тянусь за телефоном, достаю его, убеждаюсь что там ничего интересного, кладу обратно.
К счастью, после пары итераций навязчивость спадает, и я успокаиваюсь на время :)</p>

<h2>Но</h2>

<p>Посмотрим что я запою через пару недель, когда эйфория от новинки спадет и я изголодаюсь по постоянному подключению к Паутине.</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
